{
  "Easy": [
    {
      "question": "Как по-другому называется обойма для патронов?",
      "variants": [
        "Магистраль",
        "Универмаг",
        "Магазин",
        "Супермаркет"
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "question": "Сколько пальцев у большинства героев Симпсонов",
      "variants": [
        "3",
        "4",
        "5",
        "6"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "question": "Что используют в работе воздушные гимнасты?",
      "variants": [
        "Ромб",
        "Трапеция",
        "Треугольник",
        "Квадрат"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "question": "Назовите столицу Франции.",
      "variants": [
        "Париж",
        "Лондон",
        "Берлин",
        "Нью-Йорк"
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "question": "Как заканчивается русская поговорка: «Раз на раз…»?",
      "variants": [
        "Не меняется",
        "Не перемножается",
        "Не получается",
        "Не приходится"
      ],
      "answer": 4
    },
    {
      "question": "Чему в пословице не даёт покоя дурная голова?",
      "variants": [
        "Ногам",
        "Мозгам",
        "Ушам",
        "Рукам"
      ],
      "answer": 1
    }
  ],
  "Medium": [
    {
      "question": "Какой специалист занимается изучением неопознанных летающих объектов? ",
      "variants": [
        "Кинолог",
        "Уфолог",
        "Сексопатолог",
        "Психиатр"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "question": "Как называется разновидность воды, в которой атом водорода замещён его изотопом дейтерием?",
      "variants": [
        "Легкая",
        "Средняя",
        "Тяжелая",
        "Невесомая"
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "question": "Что такое десница?",
      "variants": [
        "Бровь",
        "Глаз",
        "Шея",
        "Рука"
      ],
      "answer": 4
    },
    {
      "question": "В какое море впадает река Урал? ",
      "variants": [
        "Азовское",
        "Черное",
        "Средиземное",
        "Каспийское"
      ],
      "answer": 4
    },
    {
      "question": "На что кладут руку члены английского общества лысых во время присяги? ",
      "variants": [
        "Баскетбольный мяч",
        "Бильярдный шар",
        "Апельсин",
        "Кокосовый орех"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "question": "О чём писал Грибоедов, отмечая, что он «нам сладок и приятен» ?",
      "variants": [
        "Дым Отечества",
        "Дух купечества",
        "Дар пророчества",
        "Пыл девичества"
      ],
      "answer": 1
    }
  ],
  "Hard": [
    {
      "question": "Как назывался каменный монолит, на котором установлен памятник Петру I в Санкт-Петербурге? ",
      "variants": [
        "Дом-камень",
        "Гром-камень",
        "Гора-камень",
        "Разрыв-камень"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "question": "Как Пётр Ильич Чайковский назвал свою серенаду для скрипки с оркестром си-бемоль минор? ",
      "variants": [
        "Флегматическая",
        "Меланхолическая",
        "Холерическая",
        "Сангвиническая"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "question": "Какого ордена не было у первого советского космонавта Юрия Гагарина?",
      "variants": [
        "«Ожерелье Нила» (Египет)",
        "«Крест Грюнвальда» (Польша)",
        "«Плайя Хирон» (Куба)",
        "«Орден двойного дракона» (Китай)"
      ],
      "answer": 4
    },
    {
      "question": "Какое животное имеет второе название — кугуар?",
      "variants": [
        "Оцелот",
        "Леопард",
        "Пума",
        "Пантера"
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "question": "Что в России 19 века делали в дортуаре?",
      "variants": [
        "Ели",
        "Спали",
        "Ездили верхом",
        "Купались"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "question": "Какой химический элемент назван в честь злого подземного гнома?",
      "variants": [
        "Гафний",
        "Кобальт",
        "Бериллий",
        "Теллур"
      ],
      "answer": 2
    }
  ]
}